以下是有关[[频率与概率#概率|概率]]的几个简单命题：

首先注意 $E$ 和 $E'$ 总是[[样本空间、 随机事件#^54822a|互不相容]]的，而且 $E \cup E' = S$，因此由公理 2 和公理 3 可以得到 $1 = P(S) = P(E \cup E') = P(E) + P(E')$ 等价地，我们有命题 4.1。

**命题 4.1** $$P(E') = 1 - P(E)$$ 命题 4.1 说明，一个事件不发生的概率，等于 1 减去它发生的概率。比如，掷一枚硬币，若正面朝上的概率是 3/8，那么反面朝上的概率是 1 - 3/8 = 5/8。 下面的命题指出如果事件 $E$ 包含于事件 $F$，那么 $E$ 发生的概率必然不大于 $F$ 发生的概率。

**命题 4.2** 如果 $E \subseteq F$，那么 $P(E) \leq P(F)$。
**证明** 因为 $E \subseteq F$，所以可将 $F$ 表示为 $F = E \cup E'F$ 这样，$E$ 和 $E'F$ 是互不相容的，由公理 3 可得 $ P(F) = P(E) + P(E'F) $ 由于 $P(E'F) \geq 0$，因此 $P(E) \leq P(F)$。

命题 4.2 告诉我们，例如，掷一枚骰子，出现 1 的概率肯定小于等于出现奇数的概率。下一个命题借助两事件的概率给出了它们的并的概率与交的概率之间的关系。

**命题 4.3** $$P(E \cup F) = P(E) + P(F) - P(EF)$$ **证明** 首先注意 $E \cup F$ 可以表示为两个互不相容事件 $E$ 和 $E'F$ 的并，因此根据公理 3 可知 $P(E \cup F) = P(E \cup E'F) = P(E) + P(E'F)$ 另外，由于 $E'F = F \setminus E$，再利用公理 3 也可以得到 $P(F) = P(EF) + P(E'F)$ 或等价地， $P(E'F) = P(F) - P(EF)$ 将它代入前面关于 $P(E \cup F)$ 的表达式，就完成了证明。这个命题也可以[[频率与概率#^e5d9e3|推广]]到更一般的情况 ^648b2b
