事件序列 $\{E_n, n \geq 1\}$ 如果满足 $$E_1 \subseteq E_2 \subseteq \cdots \subseteq E_n \subseteq E_{n+1} \subseteq \cdots$$ 则称为递增序列，反之，如果满足 $$E_1 \supseteq E_2 \supseteq \cdots \supseteq E_n \supseteq E_{n+1} \supseteq \cdots$$ 则称为递减序列。如果 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递增事件序列，那么定义一个新的事件，记为 $\lim_{n \to \infty} E_n$，如下： $$\lim_{n \to \infty} E_n = \bigcup_{i=1}^{\infty} E_i$$ 类似地，如果 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递减事件序列，那么定义 $\lim_{n \to \infty} E_n$，如下： $$\lim_{n \to \infty} E_n = \bigcap_{i=1}^{\infty} E_i$$
**命题** 如果 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递增或者递减事件序列，那么 $$\lim_{n \to \infty} P(E_n) = P\left(\lim_{n \to \infty} E_n\right)$$ **证明** 首先假设 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递增事件序列，并且定义事件 $F_n (n \geq 1)$ 如下： $$F_1 = E_1$$ $$F_n = E_n \left(\bigcup_{i=1}^{n-1} E_i\right)^c = E_n E_{n-1}^c, \quad n > 1$$ 此处用到了 $\bigcup_{i=1}^{n-1} E_i = E_{n-1}$，也就是说 $F_n$ 是由那些属于 $E_n$ 但是不属于 $E_i (i < n)$ 的元素组成。 显然，$F_n$ 是一列[[样本空间、 随机事件#^54822a|互不相容]]的事件且满足
因此 $$\bigcup_{i=1}^{n} F_i = \bigcup_{i=1}^{n} E_i \quad \text{对任意的} \ n \geq 1$$ $$\bigcup_{i=1}^{\infty} F_i = \bigcup_{i=1}^{\infty} E_i$$ $$P\left(\bigcup_{i=1}^{\infty} E_i\right) = P\left(\bigcup_{i=1}^{\infty} F_i\right) = \sum_{i=1}^{\infty} P(F_i) \quad$$
利用[[概率论三个公理#^906d4a|公理3]]
$$= \lim_{n \to \infty} \sum_{i=1}^{n} P(F_i) = \lim_{n \to \infty} P\left(\bigcup_{i=1}^{n} F_i\right) = \lim_{n \to \infty} P\left(\bigcup_{i=1}^{n} E_i\right)$$ 这样就证明了当 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递增事件序列时结论成立。 如果 $\{E_n, n \geq 1\}$ 是递减序列，因此，根据前面的结论可得 $$P\left(\bigcup_{i=1}^{\infty} E_i\right) = \lim_{n \to \infty} P(E_n')$$ 由 $\bigcup_{i=1}^{\infty} E_i' = \left(\bigcap_{i=1}^{\infty} E_i\right)'$，可知 $$P\left(\left(\bigcap_{i=1}^{\infty} E_i\right)'\right) = \lim_{n \to \infty} P(E_n')$$ 或等价地， $$1 - P\left(\bigcap_{i=1}^{\infty} E_i\right) = \lim_{n \to \infty} [1 - P(E_n)] = 1 - \lim_{n \to \infty} P(E_n)$$ 即 $$P\left(\bigcap_{i=1}^{\infty} E_i\right) = \lim_{n \to \infty} P(E_n)$$ 这样就证明了结论。
